港珠澳大橋公布收費方案 私家車擬每程150元人民幣

廣東省發展和改革委員會宣布，將於本月21日在珠海舉行聽證會，討論港珠澳大橋的收費標準。當局目前擬定兩套收費方案，當中私家車每程都是收150元人民幣。

廣東省定價機關擬定兩套收費標準聽證方案，兩方案私家車及出租車同樣為每程150元人民幣；普通貨車及貨櫃車分別收60及115元；穿梭巴士為450元人民幣。方案的唯一分別是過境巴士的收費，一個方案提倡每程200元人民幣，另一方案為450元人民幣。

運輸署發言人指，大橋主橋位於內地水域，而收費站亦位於內地範圍。根據屬地原則及《港珠澳大橋建設、運營、維護和管理三地政府協議》，負責營運大橋主橋的大橋管理局，會按內地法律對使用大橋主橋的車輛收取通行費。收費標準經三地政府討論後，須要按內地法律及程序進行審批。廣東省發改委就大橋主橋車輛通行費舉行聽證會是依據內地法律要求，是審批程序的一部分。

聽證方案一

私家車、出租車：150元人民幣／每車每程
穿梭巴士、過境巴士：450元人民幣／每車每程
貨櫃車：115元人民幣／每車每程
普通貨車：60元人民幣／每車每程

聽證方案二

私家車、出租車：150元人民幣／每車每程
穿梭巴士：450元人民幣／每車每程
過境巴士：200元人民幣／每車每程
貨櫃車：115元人民幣／每車每程
普通貨車：60元人民幣／每車每程

返高登好過 至少冇廣告

用香港人嘅錢來起香港人不需要用嘅橋，再收香港人過橋費！

7:3分賬

咁超支法無可能平

哩啲咪叫經濟效益
對支國嚟講